# Gemini AI 模型相关问题及解决方案

## Q：大家知道 Gemini 这个 AI 模型吗？

A：

+ **基本信息**：Gemini 是谷歌开发的 AI 模型。

+ 使用渠道

  ：

  + 国内可通过 AI Studio 网站使用，具体教程可在 B 站搜索。
  + 某鱼上有教育优惠账号售卖，可免费用 15 个月 Pro 版，月底截止。
  + 成品号可在咸鱼购买，建议选择低价多买几个以防被封。

+ 功能特点

  ：

  + Gemini 的 DeepResearch 功能好用，非 Pro 版也能用 Flash 模型。
  + 2.5 Pro 版性能更强，可替代搜索引擎。

+ **链接**：https://one.google.com/explore-plan/ai-premium-student?utm_source=gemini&utm_medium=web&utm_campaign=gemini_students_landing_page

## Q：Error: Model request failed: No valid chat model available. Please check your API key settings.

错误：模型请求失败：没有可用的有效聊天模型。请检查您的 API 密钥设置。
A：

+ **原因**：大概率是 Obsidian 进行 Post 请求前会先进行 OPTIONS 请求，而大模型厂商服务器不支持该请求，返回 403，导致 Obsidian 验证不通过。

+ 解决方法

  ：

  + 按 Ctrl + Shift + I 查看网络请求。
  + 检查设置中是否有参数大于 10，Obsidian 上的 Batch Size 上限是 128。

## Q：模型验证失败要怎么解决呢？

A：提供方（provider）选错了，重新选择正确的提供方即可。

## Q：Error indexing file 学习资料包更新 - 1.1.0 (完善中)/ 欧陆史资料收集 / 00 书目录引.md. Check console for details.

错误：索引文件失败（路径：学习资料包更新 - 1.1.0 (完善中)/ 欧陆史资料收集 / 00 书目录引.md）。请查看控制台获取详细信息。
A：

+ 解决方法

  ：

  + 进入设置 - Copilot-Basic。
  + 选上 “Embedding model”，之后嵌入式模型会开始读取笔记。

## Q：PDF++:Display text format is invalid. Error:Multiple markdown files are associated with this PDF file.

A：删除与该 PDF 文件关联的互相冲突的笔记即可。

## Q：怎么解决 ds 智商略微高一些，但多模态能力差，豆包多模态能力强却智商底？

A：将豆包的多模态信息转为文本，再转交给 ds 处理，关键在于提示词的设置，底层 LLM 未对输入文本信息进行类型区分。

## Q：为什么提取术语不行？

A：文档导入后分成了 3 个 citation，AI 只能读取 “预览” 的部分，文档其他部分无法读取。

## Q：怎么把本地视频导入 Obsidian 并可以用 Obsidian 标记进度条，然后写注释？

A：使用以下网站的插件：https://blog.csdn.net/kaspar1992/article/details/138749659
